有無啱啱開學嘅retaker覺得唔慣？

作為一個dse retaker
由舊年考完第1次dse一直放假放到今年9月開學
雖然當中要溫書操paper同考試
但啲時間都叫做可以自己安排
而家開學之後
生活重新變得有規律
要跟住timetable去上堂
要趕deadline做功課
間唔中仲要social
中午得一個鐘break要搵同學食lunch
有時又要參與reu啲飯局
真係覺得有啲攰

喺dse呢個殘局入面糾纏咗咁耐
終於要翻返去過正常學生嘅生活
唔知要幾耐先可以適應到呢？

大家又點睇？

你呢種叫Repeat，唔係Retake

中學都有reu

repeat唔係解入學校讀多次中六咩？
可能我講得唔清楚
我係舊年2017年考完第一次dse
2018年再自己take多一次dse
而家入返大學返學

中學啲reu我好願意去喎
係comfort zone入面啲人相處其實好舒服
唔洗點social

姐係入左大學但又考多次dse ？仲要考返哂咁多科？hand唔handle到啊

樓主1999 姐係佢而家上咗岸係到問人有無唔慣

唔係唔係
我明你get咗啲咩啦
我意思係我本身係2017dse
再考2018dse
而家開咗學唔會再考2019dse啦

對唔住
我係想問一啲retake過
而家上到岸/選擇讀其他嘢
唔再糾纏喺dse呢個考試到嘅人...

姐係repeat左次上返岸 睇標題get錯
入到大學先係自由學習既階段，點樣學點樣生活都係自己決定既，慢慢會習慣

會唔會係同學？
我同大部份中同都4大 yr1
琴日reu嗰兩個repeat狗都黎左
我地成枱都講ocamp玩成點
佢地兩個個樣好唔知點又搭唔到咀
有一個早走左，有一個話落街買啲野
佢地走曬之後我地即刻笑柒佢地
散水嗰陣啲人仲陰陰咀笑住同佢講加油

一樣係上年Retaker

身邊既人都好玩得

反而自己唔係好想玩

social太多又會有D攰

所以決定做番自己 雖然摺但係自己舒服

同樓主情況一樣
入返大學都係自己一個，冇union自然唔使reu，本來無一物，何處惹塵埃，諗住摺埋一二邊過四年

係啊 唔好意思我之前講我唔清楚
我而家都嘗試去尋找自己想要點樣嘅大學生活
希望遲啲慢慢會習慣

No la 我呢排無同中學同學reu

係
同人相處好攰
有少少掛住自摺係屋企讀書嘅日子

終於有啲同路人入咗嚟
玩ocamp見啲組爸媽同部分組仔女都好yo得
一有活動就踴躍報名
我本身以為自己唔想玩係異類
可能因為跟得身邊啲中學同學多
佢地好多玩咗一年之後都覺得攰 唔想再玩
搞到我同佢地嘅諗法都相近
只想喺大學入面頹摺廢
唔想晚晚通頂劈酒打牌開party
反而想考下ielts 學下新技能 做下義工充實自己
感覺自己雖然係year1 但完全唔似fm...
無咗嗰種做fm嘅熱血同衝勁

LetHerGo絲(?)我認得你！
之前好似喺我嘅post到見過你！
我都覺得過去一年專心讀書
唔洗點識新朋友 建立新圈子嘅生活開心啲！
不過我地咁破釜沉舟去考多次都係為咗move on去更好嘅將來
無辦法
可能真係毒咗一年
突然要同咁多陌生人相處好生硬 好唔慣
明明中學嗰陣都叫做踴躍參加學校啲活動！

樓主讀咩科?

係呀 咁你都認得我
返咗一星期學真係女好攰 日日返到宿就想訓教
起身出門又要同人講嘢social
依都都未見rm唔洗係房講嘢
如果之後佢嚟咗我都唔知點算好

我係啊 我上年入翻u既
一開頭真係好唔習慣，而且覺得有少少社交問題
可能太耐自己一個想點就點，懶左去social
而且都真係好唔習慣要跟timetable ，搞到走勁多堂

我同你諗法9成相似
又係唔太想晚晚打牌 劈酒
反而真係想拎D時間學d有用野, 例如語言 或者 programming skill 果D 充實自己
或者報下exchange, summer tour 都唔緊要
想見識下個世界
認為E D先係值得用錢, 而唔係做咩組爸媽蝕幾舊水出黎
我亦由yr1 開始已經係咁
明明果陣係fm 但思想已經係yr3/4 開始會緊張自己未來果種諗法

利申返我岩岩9月份year3
3年前第1次排錯jupas retake DSE
2年前升左2分 穩陣入到返城大 讀year 1

只係一年retake生涯
改變左原本自己好多

冇錯 Retake真係令到個人成熟好多
亦都被視為摺友

以前中學有一班男仔 真係叫得兄弟
但自從佢地直升大學/asso 而無retake
係果一年我日日溫書, 佢地就開始social 玩唔同ocamp 不斷yo 社交圈子大左好多
而我當然只係原地踏步, 摺拉溫書 何來社交
慢慢我地亦愈行愈遠
雖然間唔中都會約出黎食下飯 亦都繼續keep到段友誼
但冇可能再好似以前咁fd
難聽d 講就好似 道不同 不相為謀咁 , 大家目標唔同
大家都唔明白大家

純粹感嘆
本來大家一直都行緊同一條路
只係去到一個分岔口
我諫左同佢地唔同方向
從此愈行愈遠.

點會唔慣 你會覺得其他fm鳩下鳩下咁先至係

我唔慣嘅位係起唔到身 唔關social事
retake嗰年hea到飛起日日訓到三四點
而家開學一星期我已經因為起唔到身遲左兩日到走左兩日堂
得一日正正常常

只可以話個個人適應時間長短唔同姐

retake入asso 非常鍾意宜家嘅生活

少感動
沈咗一日嘅post竟然突然變得熱鬧
但係我病鬼咗要瞓覺先
聽日起身再覆你地

頹廢兩年 trans u之後又係一條好漢
宜家重新讀year 1覺得冇乜衝勁上莊玩soc
但係想做下義工讀下書修心養性

Retaker唔會好似後門狗咁比人睇唔起

呢兩日病到好似隻狗咁
不停瞓覺再瞓覺
而家覆下大家先

可能同你一樣

禾刀系

過目不忘啊哈哈（講笑
可能因為我都幾中意let her go呢首歌呱
我都覺得返第一個星期好攰
可能係啲作息同活動時間變晒
btw你有宿咁好嘅！
我諗同rm相處應該會易過同宿裡面嘅其他人嘅
同rm可以一齊摺埋唔講嘢都唔算太odd
不過我個分低到上孖莊都唔會有宿...
想屈蛇但又唔想yo人
你會唔會玩hall o啊？

我都覺得自己有社交障礙(face palm)
絲(?)你講嘅完全係我嘅寫照啊...
咁你而家還好嗎？

同你一樣
玩完個ocamp我都覺得自己無乜興趣做咩組爸媽
其實只係圍威喂
識一班唔知keep到幾耐嘅玩樂friend
而家完咗ocamp
我啲omate大部分都聽晒組爸媽話去玩一個活動
得一兩個無去 其中一個就係我
感覺自己有啲唔合群
但又唔想迫自己去參加一啲無興趣嘅嘢
真係好矛盾

利申我之前都係讀城大哈哈

retake一年成個人會改變好多
呢個真

exact7ly!!
但有時我又唔夠勇氣去做一個異類...
係咪應該勇敢啲無視人地嘅眼光？

巴打你段文字好sad...
當大家經歷嘅嘢唔同
對於生活嘅態度同未來嘅諗法都會唔一樣
不過我有啲直升u嘅朋友玩咗一年都覺得攰
唔想繼續玩
另外有啲讀asso嘅朋友某程度上仲勤力過我
舊年我retake嗰陣都會係到諗
佢地辛苦寒窗苦讀2年上到去u
會唔會無得玩 要追cred出intern
但而家我會明白到
上到去讀year3嘅佢地根本未必想玩

我又唔會咁睇佢地
反而係覺得佢地仲有嗰份青春熱血
係我生理上同心境都老咗
同佢地唔夾

我retake嗰年都係咁！！！
而家開學要早起身真係好難
仲要無宿 晨咁早同人迫地鐵返學
btw我今日都走咗堂9半 喊出嚟

「日日上堂就諗考唔考第三次好
考過兩次已經覺得好攰
再考多次驚自己心理壓力大到爆
已經分唔清係唔想讀書定唔想讀呢科」
巴打我都係咁...
我都係升唔夠分
入咗科唔算太抗拒嘅科
但一定唔係中意
結果而家上堂一係遲到一係瞓教
無乜心機上
我當初以為自己入咗間幾好嘅學校就算
點知入到嚟先發覺唔係真係咁中意呢間學校
我最想讀嘅科喺一間唔係咁好嘅學校入面
因為大家對嗰間學校嘅評價唔好
同埋都唔知自己係咪真係咁想讀嗰個學系
好驚比我入到又係會後悔
令到我都無勇氣去考第三次入嗰個學系...

中意就好
無論你而家讀緊咩
最緊要係喜歡自己當下嘅生活
有時都覺得讀緊asso嘅朋友比我呢個retaker更加有火更加有目標
自愧不如...

絲(?)本身讀sf？
trans到u好勁
可能真係年紀大咗
對呢啲玩樂嘅嘢無晒興趣
我都係想修心養性算

我覺得唔會
At least係我個學系唔會
因為我個學系好似都幾多retaker
但我係覺得就算係asso升都唔會比人睇唔起
好多時asso升上嚟嘅人仲勁過啲dse直升嘅人
因為佢地喺asso學過晒啲嘢
上到嚟完全屌打啲dse直升嘅人拎dean list

Same retaker
今年入返u 好難同啲00後溝通

ugc轉ugc啊

原來ugc真係tran到ugc㗎

有冇detail 純粹想知下

我retake咗一年

今年入返u 但始終唔係最想入嗰科

搞到個人好似好唔開心咁 就算表面同人傾得嚟 都唔想再識多啲frd 反而想自己一個讀書做運動

不停諗緊會唔會再嚟多次 再嚟多次就算得又點 大人兩年好似浪費好多時間咁

冇呵0
Btw 我week 0ne 就嚇走咗個rm 到依家我都唔知我新rm咩名樣咩性格 淨係知佢local嚟
攰喇 R我上莊都唔想理 訓多幾個鐘好過

我宜家yr2了，可能因為入左major同埋都叫適應左
又可能係因為無做fm咁騰雞，大膽翻少少無咁怕人目光
今年我鼓起勇氣再join左多d soc，ocamp
識左一班新既人，感覺都好舒服自在，唔似以前咁放學就即刻縮翻屋企。
而我都有做組媽，整過結果幾好，都開心既
所以我既意見就係唔洗咁擔心，所有野都會好既

[black]而我既重要忠告就係，你地講既呢啲感覺，無論係你自己幻想定係真都好，千祈唔好放大佢，仲要縮少佢。
例如，有人話同d 00後好難溝通咁，你先入為主咁認為就一定唔會對人nice，佢地會feel到咁你地自然熟唔到
姐係唔好先入為主，因為總有例外
[/black]

係我自己意見。。。你地可以睇下

感同身受....各位retaker加油，或者我share吓經驗

當年我都係每日9-10咁溫，食痾瞓都喺藍田自修室/附近
初頭生理折磨都仲頂到，去到聖誕左右個心理折磨就嚟料....覺得個人冇晒燃料，團火開始熄，結果要放自己兩個禮拜假，之後含淚忍住道氣沖到三月，考前就開始喺屋企溫，因為三月自修室會開始多咗好多打卡撚。
好辛苦，但係值得，當放榜嗰日朝早上網睇到自己個成績由19升到30，反而覺得好平靜，打俾屋企人，佢地仲開心過我。嗰日我睇完成績，不自覺地翻去之前大半年嚟奮鬥嘅地方，借咗本書坐低睇一陣，留低咗一張memo 「不要放棄，破釜沉舟」喺74號位（我日日坐同一個位），希望之後嘅同學捱得住嗰種孤獨同無力感。

而家仲有兩個sem畢業鳥

佢ust轉eduhk

1000 個retaker 都唔知有無幾個可以成功，老老實實睇下i 大有無位好過啦

巴打升咁多係好撚勁
勁在堅持到咁耐 更加勁在係仲可以咁謙虛
睇下出面個個ak哥 幾威幾串 你仲要多佢兩分
希望你依家過得開心

咁好咩 我驚比人假希望炸

不過要自己再打工搵多啲錢 始終學費嗰啲大部分都係屋企人出

in grant loan we trust

Retake 會俾人話係死老野咁大個人仲同佢地爭位

Sorry囉

加油啦

原來有人同我一樣咁樣諗......
依家入到u 唔係好識讀書 retake讀到慣咗dse個讀法 上到大學8成都要自學google,youtube睇 真係好唔慣
Retake完個人勁摺 唔識點同人打開話題

冇升分就咁rejup應該都有機會入到hku ba嘅

諗住暫時focus dse多啲先

你有冇信心

點解嘅 係咪真係好唔想讀

要加油頂落去

我都係成日自己一個 試下得閒做下運動舉下鐵咁

嗰一段時間會放鬆到

加油呀 下年會再識到朋友

岩岩一開始就好負面
有時唸自己既選擇岩唔岩
我究竟行左幾多冤枉路
浪費左成年學費
覺得自己好冇實感
但發現愈唸就覺得自己愈冇用
萬一升唔到分 會唔會入番之前間u讀番唔鐘意既科
定係直接出黎做野算
尋晚仲因爲咁搞到失眠
呢半年注定要渾渾噩噩咁過
一開始團火已經咁樣
之後應該點呢

直接出黎做野=玩撚猿 ,
一年學費就in grant loan we trust啦,15年慢慢還多42100你驚還唔起?

[認真]搵個信得過既人輔導下,調整心態好重要,無mood做乜效率/成效都差好多

我屋企係唔夠格用grant loan
Non mean屋企唔俾借

屋企人直接比錢你讀

係 我仲咁唔生性

好過fg就負債

等我上嚟執返個post先

我舊年就係形住自己會quit u
所以都放棄去識朋友
又無意去keep ocamp識嗰班人
結果搞到自己成日獨來獨往好唔開心
到quit咗u之後先發現某啲同學嘅好
一直關心我溫dse辛唔辛苦
考前又send msg嚟幫我打氣
放榜又問下我考成點 入咗邊個programme
諗返起真係覺得後悔嗰陣無擺多啲時間落佢地到
所以我覺得你可以試下以一個自己會繼續讀落去嘅心態去面對你啲同學/gpmates
一年之後雖然你已經未必再喺同一個地方讀書
但說不定你地會變成朋友
加油啊 巴打
盡量令自己喺當下都可以開心啲
成日都keep住唔開心好辛苦㗎

前兩日本身我都好頹
仲要schedule超滿 好多堂要上
唔係走堂就係返去坐喺到瞓
乜屎都無聽過入耳
今日上咗啲比較有興趣嘅堂就開心返啲
但聽日我又要返去聽lecturer唱k啦
都唔知點搞

咁頹？
你搞咩嚇走人
定係佢驚咗啲hall文化咋？

雖然我本身無咩先入為主嘅諗法覺得00後唔啱傾
只係覺得自己無佢地咁energetic
不過睇完你粗體嗰段
我有特登試下同我啲同學傾多啲計
感覺真係好啲

痴線...巴打會否太強
我呢啲垃圾屎永遠提唔起勁去溫書
hea下hea下就要考
結果第二年都一樣考到成pat屎咁
究竟係咩推動你咁比心機 咁堅決去溫書？
求心靈指導 想喺大學好好讀書

我好似喺goop見過佢hahahha

係邊方面覺得難溝通？
興趣/生活習慣唔同？
或者你可以試下接觸啲asso升上嚟/同樣係retaker嘅同學先
我一開始都係覺得上面呢堆人好傾啲
可能大家嘅經歷相似
但應屆又未至於難溝通
當自己係真·fm咁同佢地傾下計
其實佢地又無咩特別奇怪啊
anyway 巴打 加油

similar here
用咗一年時間入咗間叫做好少少嘅學校
但始終唔係自己最想讀嗰科
甚至係有啲唔中意自己而家讀緊呢科嘅某啲course
但當初係諗住入咗間整體好啲 活動多啲嘅學校就一了百了
點知比我入到嚟我又唔想玩
當我大部分spend喺學校嘅時間都係讀書嘅時候
而我又唔中意自己讀緊嘅部分courses
其實都幾難頂
但我已經無青春 無時間去再考多次
就算再考多次又驚自己入去到都係唔中意
同埋到而家我都唔知應該係揀學校行先 定係揀學系行先
我近幾年嚟最想讀嗰科係三大無得讀/課程cover唔到我想讀嘅嘢
但我真係唔知應唔應該為咗想讀嘅科而轉落非三大
最驚係讀完4年唔想做返嗰行
用非三大個名轉行會難啲
好困惑

加油巴打
最極端嘅方法係休學溫書
仲可以比少啲學費（好似係按%計）
希望你成功

retake呢一年都係我近年嚟最開心嘅一年
因為真係好free好自由
自己想點安排啲時間就點安排
想學啲咩就學咩
完全唔洗social 唔洗處理人事關係
爽到我有啲唔情願開學

同你一樣 我都係入到嚟覺得無晒目標
明明當初retake嗰陣同自己講
入到大學要achieve啲咩
而家完全係迷惘魂遊緊
特別係玩完啲ocamp
當初堅定嘅決心就比人帶走咗
成日諗自己係咪又要好似人地咁上莊住hall yo大型活動
當初想瘋狂窮遊拍片嘅心逐漸喺密密麻麻嘅課程之中被磨滅
ocamp夜晚圍個圈問大家想唔想上莊
我講完話想玩出面啲嘢多啲已經比人覺得摺
我知道我唔應該太在意人地嘅目光
但當我跌咗落個pool嘅時候真係好難唔迷失
要點樣先可以搵到啲同路人同我一齊行一條唔一樣嘅路

我呢年有考英文
擺多咗心機喺17年考柒咗嗰2份卷到
結果嗰2份卷進步咗
但剩低2份卷跌咗
結果又係同grade
英文真係有啲難升grade
除非你狂操3份paper
仲要分配得當
真係有啲難度

究竟有幾多人都係想quit city
我舊年都係quit city retake

retake完個人勁摺呢個真
要用短時間開啟返自己嗰個熄咗2年嘅social mode真係好難
已經好努力同人傾計
但我真係唔係嗰啲講嘢大大聲又好笑
然後人地講咩都好落力比反應去笑到喊嗰啲人
到頭嚟都係比人覺得係摺毒讀書撚
然後上堂lecturer講啲嘢又聽唔明
中學成日抱怨老師教得唔好
上到嚟大學先發覺大學啲lecturer有啲仲恐怖
可以成堂陰聲細氣自己讀晒個powerpoint唱完k就走
完全唔理有無人聽唔明（雖然好多時係無人聽緊）
有咩叫你email問佢
分分鐘自己睇lecture notes同搵google老師仲快趣
我知道我唔應該咁諗
因為咁諗會令到我更加無心機上堂
但我真係仲需要時間去適應大學呢種上堂模式...
巴打共勉之

絲(?)你而家嘅狀況有啲似一年前嘅我
因為我係嗰啲算係低分跣入大學嘅人
雖然我係幾中意自己個學系
但當時嘅我實在有啲執著於大學個名同學習環境
而且ulife又唔開心
見到人地喺大學玩得咁開心就衝動quit咗u
quit咗到jupas放榜嗰日我都係喺到諗
如果入唔到好啲嘅學校
要入返之前間u點算
最尾比我輔轆入到間好啲嘅大學
但個programme唔算係太有興趣讀
搞到而家比起舊年更加無動力返學
但我唔可以比自己咁樣落去
唯有迫自己chur高gpa睇下tran唔tran到科
都算係set咗個目標比自己嘅
retake dse呢一年我發現到
當我迫自己去做一啲我本身唔中意嘅嘢
我會慢慢無咁討厭佢
例如我迫住要retake本身好憎嘅physics
最尾做做下past paper都發現唔係咁難頂
我唔知你會唔會試下擺啲心機時間去再栽種你而家讀緊呢科
或者你再用盡全力去讀多一個sem先
dse嘅最後報名deadline好似係12月
到時發現真係好唔掂再報都得
quit u可以5月先搞
總之我經歷完一次就覺得quit u呢家嘢真係唔好衝動
休學可能都係一個比你冷靜下來諗清楚嘅方案
我而家都會後悔當初點解唔休學先
反正我而家呢科都唔係一定要放榜前interview先入到
所以5月late apply jupas其實都無乜嘢
絲打 加油

agger...
當你選擇咗出嚟做嘢就返唔到轉頭去讀書㗎啦
心態上係咁 經濟上都係咁
所以如果你唔係一家x口等你養嘅就讀埋先啦

grant loan係完全唔夠格？
應該可以1/2 grant或者1/4 grant咁
剩低借唔借loan係你嘅選擇
如果可以拎到部分grant都叫可以減輕屋企負擔
同埋大學呢排開學成日send好多email過嚟講咩獎學金助學金嗰啲
有啲唔一定要你琴棋書畫樣樣精/dse30分/gpa爆晒4先拎到
可能係屋企第一代大學生
可能係熱衷參與體育活動/社區服務都可以apply
絲打可以試下check check佢

一口氣覆咗15個
對眼好攰啊哈哈哈
雖然覆得有啲亂
希望大家可以取到暖啦
聽朝仲有9半堂
瞓先啦各位

你係咪同我同年

其實本來玩多咗一年之後已經覺得好攰 唔想再重新嚟多次

但入到去之後都係好唔想喺到讀4年

我覺得自己真係好貪心

又要諗遲人兩年grad會唔會好大影響

應該係
本身跟學校考2017 dse再retake 2018 dse
真係嘅 考一次已經好攰
考第二次嗰陣我同自己講
打死都唔考第三次
結果考柒咗又係唔甘心
不過我覺得遲人兩年畢業唔算太大件事
大把人defer一兩年/讀nursing education嗰啲五年制programme
但主要係唔想再做多次fm
同埋心態上同應屆fm會好唔同
同身邊直上啲朋友又會好唔同
好難去適應呢種感覺
啫係好似應屆fm好想燃燒青春瘋狂通頂去開party
但老一兩年嘅你已經唔想再玩呢啲
結果喺大學裡面就會好似好孤獨咁 覺得無人明自己
而身邊啲朋友又開始出緊intern去緊exchange
但自己仲on99咁讀緊intro course
嗰種無人同你同步嘅感覺真係幾難受
唔知你而家呢年feel唔feel到
如果你feel到嘅
第二年應該會有同樣嘅感覺
而且更加強烈
btw絲打介唔介意general講下你而家讀緊咩科？

最主要係無父幹 放棄埋自己就咩都冇
同埋最重要就係養成習慣, 科嘢幾難頂都要做晒佢,
其中最大嘅成功感, 就係捉到出題者個原意想考你D咩, 自己就會叮一聲「原來年年都係咁」
要話俾自己聽唔係弱者, 要克服到, 依個經驗對其他冇試過RETAKE嘅人唔會明
到咗入大學, 你就發覺依個經驗好有用, 因你比其他同學早學識點樣自學同分配時間

加油呀咁多位！
我自己上年就過得好摺好頹好唔開心
今年決心投入翻，要好好過埋剩低3年
都唔想你地好似我咁曬左一年
始終大學係最後既學生生涯，真係應該好好珍惜！

完全一樣感受 今年已經feel到同身邊人唔同步

有時會好羨慕人哋一年就直入a1 又會羨慕人哋做fm都可以好多frd 好享受u life 自己就on99自己煩自己

不過我都覺得讀多兩年大學幾好 起碼遲人兩年面對社會

而家上lecture放break 隔離左右都有frd傾得好開心 我就孤獨咁上連登 好似格格不入咁

btw 我係巴

巴打講得岩呀
經歷唔同
人生目標 個人思想 好多方面都有左變化

巴你而家諗緊嘅嘢exactly係我一年前諗緊嘅嘢
我嗰陣都係諗住趁未交學費quit咗u就唔洗交
（但最尾要按percentage交 都交咗一皮嘢鬆啲）
結果將quit u呢個決定落得好草率好急好趕
quit完u之後真係心情舒暢嘅
at least唔洗再煩人事關係 唔洗迫自己識朋友
感覺一切好似解脫咗咁
除咗中間有兩個星期覺得全世界得自己行回頭路好孤獨之外
呢個開心又輕鬆嘅感覺一直維持到我入第2次u玩ocamp嘅時候
一入返u 嗰種負面嘅感覺又返嚟
覺得自己識唔到friend 每日都好攰好攰
我先發現自己當初咁唔開心原來唔係只係唔中意第1間u嘅環境
唔係換過間u就可以解決到嘅問題
係自己真係比較難去適應新環境
呢一刻比一年前更無助嘅係
我唔太中意而家自己讀緊嘅嘢
當讀書同社交兩邊都炒晒車嘅時候
搞到我成日走晒啲堂唔去上
唔係醒唔到 而係醒咗都無動力起身搭車返學去上
雖然而家呢間u嘅環境同學習氣氛真係比起第1間u好啲
但始終我都係開心唔到...
所以巴選擇quit u之前真係要三思...
或者休學比自己休息一下都係一個好嘅方案
加油

養成習慣呢個方法聽落幾有道理...
我會嘗試下...
thanks巴

我覺得點都會有一段時間好摺好頹好唔開心㗎啦
呢啲時間真係晒咗都無可避免
只要之後諗通咗move on到就好
希望我都可以快啲move on
多謝絲嘅分享

咁會唔會報定dse先 我見而家已經有得報

sor啊巴hahahah
但我覺得好多時都係隔離飯香
舊年我讀第1間u嗰陣都會羨慕一啲三大嘅朋友ulife好精彩好多嘢玩
自己間u頹摺廢到住hall好似住酒店咁
但當我第2年嚟到理想中想讀嗰間u嘅時候就會發現無我諗得咁好
只係大家會po上ig sc嘅都係一啲開心嘅片段
even佢心底裡玩得幾唔開心都會搵啲熱鬧情景打下卡咁
我地作為一個外人view呢啲片段就會同自己嘅現況比下去
但事實係佢地同我地一樣都要面對適應新環境嘅一大堆問題
所以我都無謂強求精彩ulife呢樣嘢啦而家

或者隔離啲人同你多多少少都有類似嘅諗法
適應唔到新環境嘅大有人在
只不過佢地比我地更擅長將自己唔開心嗰一面掩藏

anyway搵到自己中意讀嘅嘢係幸福嘅

返多一兩個月就慣㗎啦

其實而家人際關係嗰方面我諗已經唔係重要因素 我甚至覺得而家咁只係因為我讀唔到嗰間u而唔開心，唔想去識人玩活動

其實真係好鍾意讀呢科 好想喺更好環境讀

原來你上年都係quit u!
同道中人

我都係驚身邊嘅長輩/朋友聽到我轉完又轉
會覺得我三心兩意 難聽啲講有少許痴線
所以都唔會再quit u 2019 intake
頂多喺學校入面tran科

其實我同你真係好似
望住啲assignment一份一份咁湧埋嚟
然後堂又無上 搞到啲嘢開始唔識
但係我真係無乜心機去catch up返miss咗嘅嘢
好想走晒啲堂 射晒啲波去旅行避世
或者我真係無咩叻 最叻係諗逃避
但諗完又知道逃避無用/實行唔到
我啲堂仲要take attendance 放咗學仲要返工
除咗面對我真係無其他solution
無力感max咗...

btw我可能應該唔會再考dse啦